山竹過後深圳「四停」廣州「三停」 香港僅停課

香港昨日面對歷來最強大颱風「山竹」的挑戰，蹂躪本港10小時，多處地區包括柴灣、將軍澳、杏花邨及沙田出現海水倒灌，大量樹木倒塌阻塞馬路，有地盤天秤被吹至塌落隔鄰天台，超過362人在風暴中受傷，其中2人命危。不過在受「山竹」影響的地區紛紛宣佈停工、停課的同時，香港僅得教育局宣佈今日停課，但打工仔要照樣上班，令今日交通陷入癱瘓。

廣州防颱總指揮部昨日發布「全民動員令」，宣佈全市範圍內實行「三停」，即停工、停產、停課。同時指揮部勒令全市各商務部門、商貿企業必須按照「三停」要求，立即執行停市，而全市商業企業、餐廳、門市、檔口等立即停止營業，確保市民的生命安全。

深圳昨晚亦發出「防颱風防汛緊急動員令」，宣佈啟動全市防颱風和國家防汛應急響應級別Ⅰ級緊急響應。期間，深圳全市範圍內實行「四停」，即停工、停業、停市、停課。

至於澳門，昨日就宣佈除救災部門等民防架構相關部門，以及駐外代表機構外，政府其餘部門今日關閉，公務人員毋須上班，而中小學、幼稚園和特殊教育學校今日亦全日停課。

[img]